黨政府：被斥花5千萬聘PR毫無效果 認為疫情下造好輿論導並非最好時機

徐英偉：政府對假新聞很緊張 新聞處正研究應對策略

民政事務局長徐英偉在立法會財委會上表示，政府對於假新聞很緊張，新聞處現正進行相關研究，並制訂具體策略，但在疫情下推行未必是最好的時機。他又表示，政府官員和不同政策局，每當見到不正確的訊息，都會在不同平台澄清，形容要走得快過假新聞。

建築、測量、都市規劃及園境界議員謝偉銓表示，政府在反修例風波和疫情期間，闢謠工作都做得很差。他又指，新聞處去年6月，以5000萬元委聘公關顧問公司，研究應對假資訊的策略，但至今近10個月似乎都未有進展。

原文網址：

又賴假新聞
你班廢官做咁多柒嘢、講咁多鳩話
想啲PR公司點救你形象
淨係新聞見到林奠、墜Lin華個衰樣都夠反胃啦
又唔考慮下整容？

有做嘢㗎
抹黑亞布泰單嘢開左公司
又搵咗咁多PR戶口上嚟
唔好話冇做嘢係蠢姐

連仔做到野！發現大量pr帳號抹黑阿布泰

Pr公司:唔係點長做長有

佢哋自己先係造假新聞嗰個

強烈譴責
嚴正追究
造謠者不負責任
意圖撕裂社會
激發對立
誣衊局方
有人刻意混淆視聽誤導公眾

來來去去都係呢幾句廢話，一副此地無銀奶共樣